澳洲移民 你問我答 (14)

繼續回

TG：@will1878
Facebook:
General Q&A (不斷更新):

覺得呢個系列有幫到你既話，可以留個鼓勵一下小弟。

(13):
(12):
(11):
(10):
(9):
(8):
(7):
(6):
(5):
(4):
(3):
(2):
(1):

利申：澳洲註冊移民代理，LLB畢業，祝願自己年底可以正式成為律師。

無係澳洲讀夠2年唔符合485資格。

SW 189要最少95分，SW 190估計唔會少太多。

咁...即係我最好放棄香港offer...
然後過去讀...

感謝巴打開po

本身做緊幼教 有degree
有冇機會

190係咪有state nomination 之後加5分
然後再去返排189條隊？

唔會再去返排189條隊

年齡？工作經驗？英文水平？Degree係HK？

為移民的話，是的。

即係有state nomination 等如有visa invitation?
各個state 自己決定?

Yes

想問下我澳洲讀緊physiotherapy如果申請189/190 宜家要幾多分先得？ 唔該曬

想問護士 物理治療去到洗唔洗再考牌？
本身所有牌都係得香港 同埋local U出身

咁491個15分係咪都只會加係491個分到 等你快d轉PR
而唔會加返落189到（假設3年後申請189）

Sorry 巴打 岩岩上網搵到係唔會加落189個分到
但如果轉申請189 又會唔會cancel我491條隊呢？

想問下由巴
其實有冇網睇到190個分定其實官方係冇公佈？

有冇移澳TG group?

得degree,做左幾年office冇乜技能
去澳洲讀master之後係嗰邊做大學講師移民可唔可行？

定係香港讀完教返一兩年大專會好啲？

手殘撳快左
我意思係見香港可以master教下大專咁
唔知澳洲有冇呢啲玩法又可以滿足到移民條件
定係澳洲教大學一定要博士，得碩士學歷冇野可以教？

Lm

大學講師都頗有諗頭...
no offense.. 以你situation 好似去澳洲讀番個移民職業master可行d..
除非你真係對academic方面好有興趣熱誠...

其實澳洲啲master係咪唔理你之前乜野degree都讀得？ 利申bba

有冇話乜野移民職業master抵讀啲，讀完易啲有工作機會架

感謝師兄

都有一部分無睇
最易咪轉職醫護行業
讀account都ok ge 不過競爭大 去tas or nt偏遠地區讀
it都ok 都係預偏遠地區

我有睇過PT OT RT
我見RT好似都要本科, PT OT個寫法就好似唔駛又好似要咁。

如果唔介意喺Rural做野，應該喺個地區讀 定係 喺名U讀完過去會易搵工啲？

Rural 係咪啫係Designated regional areas 呢條link入面？

打搞哂，多謝解答

Data Science係咪唔算移民科

for移民 rural讀書and做嘢
唔點睇u 特別醫護行業
偏遠即係除了Sydney Melbourne Brisbane

所以要讀之前就搵定咩state缺咩職業然後去讀，之後祈求唔好改

我仲以為有分幾個tier, 例如GC呢啲未算rural要再遠啲再算

繼續求問有冇Radio 或者imaging既認識既巴絲可以分享下

btw to 上個post既一個巴打，香港法例講明法定罰款就唔影響良民證既，不過你個情況比較特別，最好問下警察果邊

［member] local u讀緊測量（degree) 畢業可能去澳讀construction management master，對移民有冇幫助？ ［/member]

Thx

非常有幫助。

有D大學offer既master無特別prerequisite要求，求其有個degree+英文就OK。

但係有D specialised D既master/有名氣D既uni，master既admission requirement係包括有relevant degree既要求。

做大學講師 university lecturer 需要最少 Master in Research，甚至 PhD，同埋同大學打好關係先可以。

要入Master in Research就最少係Bachelor Honour/Master Coursework先有機會。

結論就係，唔係隨便讀個master就可以教大學。

移民局官方無公佈。

暫時西澳同ACT呢兩個州會自己公佈番佢地收190既分數分佈情況。

唔會。

但係注意攞到491後就唔可以再申請189。

RN唔使再考一次，可以直接轉。

Physio好似要再考。

189最少95.

190的話每個州派invitiation既分數要求都唔一樣。

個STATE 鐘意個職業 65分都收得

你睇澳洲HOME AFFAIR 個skill-occupation-list 有冇就大概知

Hi 由我巴 又係我
上個post問左你 文科讀咩醫療科master 好
你答左我OT 想問下學費同生活費方面 大約需要幾多錢 因為無咩經驗 好難預計要用幾多錢

Hallo~
今年 27歲
非三大政政Degree
4年文員仔工作經驗
想去讀social work master
budget 學費 200k per year
2年內讀完係咪行190依個方向?
偏遠地區讀係咪機會大D? thanks.

如果master讀社工嘅話呢，畢業係咪就可以做社工？因聽講社工唔難搵工
社工需唔需要預係偏遠地區？
有得揀盡量唔好偏遠地區啦

係咪要degree 起跳?
我見diploma 都有IT 或NURSE

其實係咪只要個州某啲職業短缺既話，或者少人申請，係咪都有機會以較低分數行190？
例如有1萬個名額，但係呢3，4年派出去既得10-20%
一黎申請人數少，二黎申請人數分數低，咁變相會唔會令個州降低個分數要求？唔該晒

如果讀tafe係咪只可以揀2year course 黎fulfill 485？
例如整車，有幾張唔同嘅cert
加埋讀夠兩年得唔得？

官方宣佈對於受疫情影響的澳洲留學生既協助措施。

1 海外審批學生簽證將會重新展開，以備隨時的邊關重開；
2 如果由於疫情原因無法完成學業而續簽的話，續簽手續費免費；
3 海外網上上課可以計入Australian Study Requirement (終於官方確定)；
4 畢業生簽證可以從海外遞交 (咁畢業内6個月遞交申請呢條又點計?年初班畢業生又點計? 好似無提......)
5 畢業生簽證申請既英文成績要求，如果受到疫情影響無法考試，會有更多時間提供；
具體執行時間待定。

是的。

可以。

Technically可以，但係州政府做野唔使我地教。

Both yes.

學費 35-45k / yr，睇咩 u
生活費 / wk
租 200-500，睇幾大包乜遠近噤
食 200
交通 70 / 車 130

學費就澳幣35-45k一年都有，生活費就2-4k一個月（睇個人點生活，城市等等）。

我地盤數都幾近。

本身做醫護,
計189 當自己英文可以拎盡20, max 都係得90,
係咪過去讀兩年master, 再申請PR 會易D 呀?

幫到人就好

90 不如搞左個牌直接試下入189 同等190

190

無讀過 aus study 即係 25 - 33 加埋 working exp. 8+ 嗰幾年黃金時間 ?

190 係等個洲俾offer 我?
唉都要操下pte 同埋包埋個個翻譯試先max 90

依家 190 停哂派 invitation

你去考哂 d 試同 skills ax 先啦

我追返一年前既post已經見你答緊, 好有心

巴打，有skill assessment 問題想請教。我見SOL list 裏面啲職業（例如 programmer 261399）係寫

「Most occupations in this unit group have a level of skill commensurate with a bachelor degree or higher qualification. At least five years of relevant experience 」

如果我得嗰degree or master，無工作經驗，咁係唔係好大機會過唔到個職業嘅skill assessment ?

取決於specific occupation同associated assessment authority。

But most likely yes，過唔到既機會比較大。

190/491。

前提係真係考到4個8。

諗住試pte 咋, 4個8 好高難度
如果唔得最後max 係80, 咁邊個方法會好d?

491.

想問有冇巴打讀緊cyber security?

如果2年，hk degree , 英文麻麻地啦，level 3 dse

唔該曬 想問下如果申請NSW190 大概要幾分先叫實得同埋要申請幾耐

唔好意思想問吓澳洲移民局同nursing board接唔接受做老人院嘅經驗下年grad想做老人院但好似無聽過有nurse用老人院經濟嚟移民

Hi巴打，想請教下
如果今年35，得中五學歷，揸開車搵食，想去regional 讀tafe 係咪都冇咩機會？

2017 年畢業無搞485
而家仲有咩方法？

我有英國llb（唔係勁u)，想問喺澳洲搵paralegal工容易嗎？

我有英國llb（唔係勁u)，想問喺澳洲搵paralegal工容易嗎？
同埋無人無物無公司sponsor應該申請邊隻visa?189？491？
點樣容易d get nominated係咪好難成功

感謝

ps IELTS應該至少4個8

（廢事太亂，再打過，多多指教）

我有英國llb（唔係勁u)，如果2:1喺澳洲搵paralegal工容易嗎？

宜家喺香港有一年MNC工作經驗（金融機構），喺澳洲想搵番金融機構做paralegal (or even進修，做legal野)

同埋無人無物無公司sponsor應該申請邊隻visa?190? 491？
點樣容易d get nominated係咪好難成功

啱搵左啲資料，我宜家符合CSOL 2字頭工種（但SOL唔符合），IELTS應該4個8

喺immi個網計eoi分，based on 190visa有80分，算唔算快/易成功？

（另外，VETASSESS職業評估有無特別要野注意？）

感謝

1/2 你無local experience/internship要揾澳洲legal employment幾乎無可能；
3 你係邊個occupation？
4 190除左分數之外仲要睇邊個州可以擔保同條件係咩。

建議你仔細睇番#1 Q&A理清楚先。

過黎讀多個qualification。

都唔係既，可以考慮。

有Registered Nurse (Aged Care)呢個occupation。

NSW 190 無譜。

靠考IELTS 4個8黎試下境外搞491，或者考慮過黎讀個master然後作爲local graduate去搞移民。

普遍黎講考PTE Academic是咪易高分過IELTS? 有無咩雞精／心得可以些牙

law呢D咁local既service, 無local experience你好難入到去做
我依家香港practice緊，睇過都應該比較難。
我理解係首先有個一年既conversion course, 如果pass到+做下當地散工儲下local experience，應該之後有機會做到? 由我爸如果我有錯麻煩糾正。

PTE用全機器考，Writing易過IELTS 高分，但英文如果你無美英澳accent就會較難高分

唔好意思, 我追到睇到有D亂, 之前追post見491都要去左澳洲先申請，低又有得境外。
係咪啫係491境外境內都搞得，不過喺澳洲讀過書會加到point所以易D?

189.190.491 係境內境外都可以申請
不過呢排好似派比ONSHORE 既人鬆手D

我記得有 d state 嘅某 d 職業係會要求你申請前已經住緊喺嗰個 state 先批你 491

一般會比 ielts 高半分
考多幾次就通常得，d 印度中國尼泊爾人係狂考 隨時考左十幾廿次

多謝解答

是的，好多firms都係prefer fresh grad rather than foreigners with overseas experience。

有overseas experience某程度上仲難教過fresh grad

我都考左三次先全8
頭兩年冇全7

唔好講overseas難教，我喺香港做，另一間firm過黎既clerk都好難教

想問下巴打 有關於現有485點續簽5年既消息未

做Paralegal係咪都要讀conversion？同埋讀緊conversion果時有無機會搵到intern

Paralegal唔係Non law 人都會請架咩

Student visa holders studying online outside Australia due to COVID-19 will be able to use that study to count towards the Australian study requirement for a post-study work visa

請問由我巴如果依家報學校收埋offer攞埋student visa，但都未入倒境返學，學校又暫時行緊online，喺香港上住online先計唔計依條amendment?

今日見已經有新嘅5年485批咗，但我個485未extend

我都見到，但係未知已有485個批點計。

照字面睇就可以計。

但係如果未有學生簽證就開始online study的話就可能唔符合呢條。

係無錯，但係preferrably當然係有legal background，例如law student，或者有個 Diploma of Legal Services。

Not necessarily。有。

早晨呀 由我巴咁早

澳洲既PTOT master會唔會好似香港咁 本身degree要係返PTOT先收？
Public health會唔會係畢業變失業科😂😂😂

係咪係香港但485仲未expire都會自動extend? 定要再apply過？

咁有無其他visa可以試下

定還是 讀書會易d

係咪只批5 年俾特衰 holder?
BNo 要返英國?

好似未有HK passport holder definition ， 攞BNO 讀緊書個班真係唔知會點

我尋日見到嗰個5年485都係寫China , 未見有BNO holder 嘅485所以都係要等移民局

澳洲移民局 default，BNO應該都可以。

讀書會易d

暫時未肯定是否會automatic extend。

唔一定，有D類似相關background都會收。

唔會。

我地有兩個鐘時差

點睇最近放風收香港人

非必要，但你說服僱主你了解當地法律

啱啱上網搵過下資料
澳洲啲水電費係好貴
想知熱天 一個月長開冷氣 電費大約幾錢

其實唔太洗開冷氣 因為唔似香港咁濕熱

聽聞even local fresh grad 搵accounting相關既工都好困難，overseas要搵果行顧主sponsor是咪難過支爆

我試過住西斜房同house 2樓，真係好鬼好熱。可能我怕熱

我都係好怕熱 仲要話澳洲晏晝40度
咁呢位巴打可唔可以分享下大約長開冷氣幾錢電費

嗰時租包咗，所以我都唔知幾錢。不過40度又無咩汗出

另外想問下 畢業生簽證係咪一定要讀最小兩年full time course先有資格申請
我有聽講過話可以4年part time去讀本身兩年full time既course 然後都可以申請畢業生簽證

呢個網見到好多唔係University既course
係d institute, vocational training
係當地認受性如何？
你好有心 好耐之前已經追過你既po 多謝你解答咁多人既問題

咁你覺得讀咩會比較易移到（eg易攞州擔保）？除左IT，工程（我文科底⋯呢類應該讀唔掂）

英國都公布咗BNO 5+1，希望澳洲呢邊盡快啦

accounting真飽和

建議你睇下頭post QA

應該得social worker同teaching啱⋯但社工 老師 唔係英語母語會唔會難被請？咁大路嘅科同職業感覺供過於求⋯

想問下 190/491可唔可以同時申請？
190 Nursing 85分係咪都要等起碼兩年先有PR？

目標QLD/VIC/ NSW

澳洲朋友都話early childhood education同social worker易移民 又唔太重視degree background
叫我可以考慮master
我心諗廿幾歲先去讀 一定有口音既 會請咩
Social worker嘅工作性質唔知同香港係咪一樣嘅
係嘅話 我唔明點解會係短缺

係，唔明點解呢兩科易移民

讀緊 bachelor of social work，想知道而家社工移民機會大嗎？189 個分係咪已經去到95分？

好撚難

利申 上年12月畢業 好難先搵到份accounting firm intern
重女輕男 其實好多位 只係好多都要pr/一年以上local會計經驗

189你係freshgrad就唔好考慮了，最少95分基本上凑唔到。

你係澳洲讀的話建議睇番你個州既州擔保policy，然後申請190/491。

Quote from Post (13) #339 關於Social Worker呢邊既工作情況，都可以apply到teachers。

Technically可以。

190係直接PR，唔使等兩年。前提係州擔保願意比你190擔保。

另外想問下 畢業生簽證係咪一定要讀最小兩年full time course先有資格申請
是的。
我有聽講過話可以4年part time去讀本身兩年full time既course 然後都可以申請畢業生簽證
International Students根本唔可以part-time讀書，呢D誤人子弟既信息唔好相信。

係當地認受性如何？
有好既，都有係只for續student visa既所謂學校。

Thanks.

做得好。

由巴 想問485有冇得申請伴侶簽證？

租樓有D好似包水電
買樓就裝太陽能板啦

我以前都揾咗半年，最後要靠關係先揾到份intern，之後先轉part time, full time

由巴識唔識人讀agricultural Science 我見職業評估好似要5年經驗咁應該唔太適合移民？

請問188b 難申請成功嗎

由我巴你好，我三月係UTS Bachelor畢業，隨即開始讀UTS嘅Master，係諗住Master完再申請485。但我啱啱發現一個問題，就係我Master Duration得1年半，咁係咪就申請唔到485？ 咁我係咪應該而家即刻用Bachelor申請485？(畢業未過半年)

唔該晒由我巴

假如僱主俾左擔保，下一步係唔係申請working visa？

如果份工係skilled occupation list度，係唔係做兩年或者三年就可以申請pr？

申請pr之前，係唔係一定要做assessment？

求解答

有冇得好似 unsw 噤夠高分就入到 extension?

巴打想請問tafe嘅汽修課程（certificate III+certificate IV+diploma）3個課程合共2年係咪符合graduate visa嘅requirement？幫朋友問
另外，我未來想喺adelaide讀幼教master，係咪申請graduate visa+儲一年工作經驗，就搏189 PR？定係申請491簽證，喺adelaide住夠3年再申請PR會易啲？

應該冇

可以。

Master可以申請485既PSW Stream，然後轉491/190，189就唔好考慮了。

1 Yes. 但係雇主個邊都要申請，唔係點頭就直接申請簽證。要雇主個幾步都批你既簽證申請先會批。

2 如果份工係MLTSSL度，做三年就可以申請PR。

3 如果你係申請482臨時working visa先的話，轉PR時無需要再做一次skills assessment，但係申請482時就可能要做。

如果你讀既Bachelor同Master係relevant的話，可以係你Master畢業之後申請485都可以。Otherwise就儘快依家申請吧。

對一般人黎講，難。

當然都係睇人，你係炒股/樓之類既投資高手就唔難。

想問如果經global talent independent 其實難唔難？如好彩過到第一關係咪再申請subclass124 就得？

我估你指既 “伴侶簽證” 即係你既有身份既partner擔保你申請permanent residency？

係的話，yes 可以。

係relevant嘅！ 咁到時申請upload哂bachelor同master嘅畢業證明就ok？定要有其他證明？

唔該晒你由我巴頭先擔心死我

你係你個field (即係GTI prescirbe 個幾個) 夠top先得。

有completion letter就ok。

打份工唔知點叫top
佢之前有講話會特別照顧香港申請人唔知會唔會易啲

聽聞除咗收入嗰 d 基本野

仲要你有證明到你喺行內有 Global recognition

例如 google 會 search 到你 國際 award 之類

仲要有個有份量嘅人士幫你寫 ref. Letter

咁唔使諗了

讀書可唔可以帶埋女朋友去？
本來打算近期結婚，係咪簽左紙先過去好啲？

如果讀緊書生仔，個仔國藉點計？

唔洗relevant 我bachelor讀media master 1.5年讀會計都申到485

香港國籍 有澳洲身份個個都咁搞仲得了既

我估都唔會有澳洲藉，但係應該唔洗送佢返香港掛？
用家人身份留低再等我個PR?

可以跟住你地一齊係澳洲生活 你地移到佢都移到

所以好難理解PSW 個485

如果係搏Advanced diploma 而唔係master 係咪就唔得

多謝巴打解答

明白
如果成功申請491，係咪喺偏遠地區住+工作滿3年+年薪達佢要求 就可以直接有PR？因為見到491係臨時簽證 得5年，諗住graduate visa都已經有5年，所以本身無考慮申請

師兄 麻煩你一下
做Archi
黎緊想讀master
諗緊去Perth 到做
計過自己其實個分唔算高
如果勉強到65分
去Perth 讀或者Adelaida
有冇得拎埋洲擔保15
大唔大機會移民到

感謝由巴

想問多小小

3 如果你係申請482臨時working visa先的話，轉PR時無需要再做一次skills assessment，但係申請482時就可能要做。

咁 做唔做skill assessment嘅準則係咩？

睇工作經驗？如果做野做得耐就唔洗做個assessment？
或者係睇行業？有點行業一定要做？有點行業就唔洗？

同埋個assessment係點評分？

每個category既occupations都唔一樣，你個occupation係咩？

值得一試。

前提係要知道香港人5年簽證轉PR既條件係咩，依家仲未出台。

話唔定比491轉191要麻煩/長時間。

如果係都degree以下既qualification (i.e. advanced diploma/diploma/certificate IV/certificate III) ，需要讀既課程必須要係MLTSSL，申請既stream都唔一樣，instead of PSW (Post-Study Work Stream)，要行另一個stream叫 Graduate Work Stream。

係移民局幫你default算你relevant je。

1 可以但係要同居1年或結婚先可以一齊申請學生簽證。
2 學生簽證持有人係澳洲生既BB都係學生簽證。

因為我有Bno 仲諗緊uk定aus
始終個人意向係澳洲多
但Adelaida and Perth 有冇洲擔保

我朋友A讀咗個唔喺mltssl嘅bachelor，依家讀緊個1.5年嘅master of professional acct ，咁唔係可以照apply PSW ?

朋友B一樣係讀咗個唔喺mltssl嘅bachelor，依家喺tas讀緊個一年嘅naati課程，係咪只可以行GW? 但GW唔係要兩個qualification要closely related 咩

有同居超過一年喇，不過點證明

巴打，出年將會去偏遠地方讀返個master搏移民，請問揀SA/ACT難度大唔大？ It jj

由我巴可以考慮 pin 個 msg 講移民讀乜野 master 去邊度讀

問咗十萬九千次呢類問題

佢想讀返而家讀緊嘅科，應該係 credit transfer？

Transfer的話，只能夠apply之後先知道佢地可以比幾多科credit。

可以，我夜晚研究下。

難度大唔大就相對既。

去SA/ACT讀個IT master係一條可行既pathway。

居住地址證明，關係證明，相等等。

A 會計係PSW上算係百搭，一般移民局都唔追究，所以OK。

B 是的，朋友B會有D危險，因爲GW Stream係relevance上面睇得比較緊。

本來可以用degree去申請PSW但係因爲過左degree畢業後6個月要求所以只能靠NAATI Diploma去申請GW。但係Diploma同degree係arguably irrelevant的話就唔滿足ASR要求。

兩邊都有州擔保 for local graduates.

1 是的，485 primary applicant只能每人攞一次。

2 你唔應該問 “應唔應該”，應該係問自己 “符唔符合資格” 可以即刻申請PR。

你好由我巴

如果我先生計劃出年7月開學去悉尼讀master
咁佢係可以帶埋我去嗎？
咁下一步係先申請讀書visa？同年紀有無影響？(佢今年35)
如果佢讀書帶我過去，我使唔使考英文？當地我可以打工嗎？

如果可以分享下悉尼生活費概念就更加好
唔該晒你

萬一TAFE course duration/week/month 唔達到 485 要求，可唔可以到時再補讀course去符合簽證要求？
因爲我見到tafe course既描述同cricos week有出入，但cricos week就符合 485 要求。

黎緊老婆會用494去偏遠地區做幼教
小弟本身係Accountant 但睇兩睇好似去到澳洲無咩機會做得番
想問下係咪得番進修之路去搵工比較好
如果進修IT 做PROGRAMMER 建唔建議

如果TAFE Diploma嘅course得年半
而又冇相關嘅certIII & certIV讀嗰半年湊夠2年

可摸以先讀其他不相關或者英文嘅半年course再+diploma湊2年？
定係只能去睇其他地方嘅course?

你好巴打 想問下494 要求三年全職工作經驗
海外經驗計唔計？

有partner visa
你可以一齊去

巴打你好

想問下如果我前兩年係澳洲grad Bachelor，之後冇申請過485就返香港。依家學校offer我1年既bachelor degree (本身bachelor有d學分credit到過去，所以短左)。1年後我拎個新鮮bachelor 做485 PSW，claim 埋我第一個2年 既degree係relevant，咁樣得唔得?
姐係我想讀多個bachelor 去續我兩年前讀過張bachelor，用relevant 既point 去申請485 PSW。

唔該晒你

如果去偏遠地區讀書/做野 但其間政府又將個度剔除出偏遠category到夠資格申請regional visa/計分時個加分係咪即收皮

另外如果我讀完碩士直接過到assessment 咁係咪可以搵份個個area相關既工 唔洗exactly係list上面寫個一個工種

麻煩哂

其間可以搵嘢做嗎？

1 加少5分；
2 career-wise, yes；for 移民 no 因爲你可能都需要之後claim 1年相關工作經驗黎加分。

可以。

Technically 唔可以。

但係你讀既係咩科？唔應該有D咁既package存在

揾工情況唔清楚。

Sidenote，都幾取決你去邊個地區。

More specific please? 有無link睇過？

1 可以；
2 申請學校先，有學校收比左CoE先可以申請學生簽證；
3 年紀唔係最大問題；
4 你作爲配偶唔使考英文，master student既配偶可以full-time工作；

Sydney既生活費無咩概念，請其他人contribute。

因為我同先生仲討論緊邊個讀書邊個打工好
有以下呢幾個方案

1 佢讀工程master，我搵散工打，但要預完全無收入先
2 我讀藝術master，佢可能搵到工程相關工作，但我讀書對PR無幫助？
3 我讀TAFE可以讀幼教嗎？佢打工同上，但佢仲可以打full time job嗎？讀TAFE要最少兩年？對PR有幫助嗎？唔肯定新政策個5年係要讀咩或者讀幾耐書先計

請巴打指教分析

另外想請問巴打 如果做幼教老師想拎到南澳州政府擔保，係咪好高難度？因為見到南澳state nominated occupation list入面嘅幼教老師已經係紅色，要走special condition先有機會申請到州政府擔保？

想請教由巴一個190既partner skills分數問題
我見官方寫For you to be eligible for the award of these points your partner must be an applicant for the same visa subclass,同埋had nominated a skilled occupation that is on the same skilled occupation list as your nominated skilled occupation
咁我個問題係，假設我係以VIC 190既Graduate 身份報，而我又想同埋我女朋友一齊申請
咁我女朋友使唔使都要係 VIC Graduate，兼要做埋skills assessment 而有65分以上，先可以claim足我作為main applicant 果10分？咁問主因係錢既問題，未必可以2個一齊讀書
如果只打算claim 5 分，佢係咪都要以聯邦(定直頭要係VIC?)個MLTSSL上面其中一個occupation apply？
多謝由巴不厭其煩答我

1 其實去偏遠地區讀二線大學係咪好博萬一個區除左名 連regional visa都申請唔到 到時個學歷又7
(政策幾月轉一轉 啲洲政府擔保個申請期 關仲長過開 灰)

2 以家多左5年俾香港人搵工 當地會唔會大啲機會請 (記得以前由我巴講過無pr基本上搵工唔洗諗)

由巴, 想請教下你意見
畢左業5年，BBA grad 做緊air cargo industry，無BNO
考慮緊係澳洲落腳，應該讀番個master好定試下直接搵工(一支公偏遠地區都無問題)
我見最新release果個visa係可以由讀書/工作簽證續過去

有冇人可以講解下Safe Haven VISA？
以我理解，依家過去讀master都可以有5年？

Diploma of nursing in QLD

建議你讀個 advanced dip in nursing 或者其他 health related 去凑夠2年讀書。

最近既公佈優惠唔係safe haven visa，係修改現有visa policy比畢業生或雇主擔保既申請人可以有5年既臨時居留簽證。

讀書。

你咁既情況背景要靠揾到工黎移民既機會同零差唔多。

1 除左perth同gold coast近排有D爭議之外，其他既一直都無變過。唔應該擔心太多；

2 會既。

咁我女朋友使唔使都要係 VIC Graduate，兼要做埋skills assessment 而有65分以上，先可以claim足我作為main applicant 果10分？
唔需要vic graduate 或者自己有65分，但係要pass skills assessment同IELTS 4個6，先可以加10分。

如果只打算claim 5 分，佢係咪都要以聯邦(定直頭要係VIC?)個MLTSSL上面其中一個occupation apply？
Claim 5分係要IELTS 4個6，無需要職業評估。

Thanks 由我巴
想問下係唔係AT LEAST 要讀兩年先可以apply 畢業生簽證
"未來赴澳的香港留學生，畢業後可獲為期 5 年畢業生簽證，將有途徑成為永久居民"

當地畢業生的話，應該都係畢業後揾到相關工作1年就可以有SA州擔保。

依家個SA state nomination closed左，無得confirm。同埋你好似未過黎開始讀的話，你講緊2-4年之後既事，policy隨時會改。

你地邊個英文好D？可以比較讀得到書？

係咪香港既學歷經驗都唔會用得上係移民上面？工程master肯定會比藝術master大機會移民。但係如果你先生搵到工程相關工作有可能有機會靠雇主黎移民。

讀TAFE可以但係先生就唔可以full-time工作，TAFE都係要讀最少2年同埋要讀個係MLTSSL上既工種先可以eligible for 5年簽證。

是的

想問下由巴，如果10幾年前係澳洲讀過書，冇申請過485，宜家過去讀個master畢業係咪只可以用graduate work stream申請485？

個stream一定要有skill assessment？

同埋係咪都係可以留5年？

如果target啲科就係gc 樓主建唔建議...

另外有啲亂 假設係一個偏遠地區讀完 後來個地區除名/我搵唔到工 我去第二個偏遠地區 仲有無得行regional條路定一定要係同一地區/同一個洲內

我女朋友係香港份工應該做唔到skills assessment
咁佢係咪應該搵返個係MLTSSL / STSOL上面既TAFE讀?

好似每兩個禮拜最多做40小時

本身做緊ot 26歲 3年香港工作經歷 ielts7.5 分 想問下靠ot移民澳洲要幾多分 聽講要80分以上先有invitation?

巴打你好
如果伴侶簽證通常要等幾多年
同埋做digital marketing難唔難搵工

想問student visa既de facto partner 有同居一年以上同聯名戶口 但係如果聯名戶口入面太少錢會唔會俾人懷疑入面得幾萬蚊 不過開左兩三年 平時每個月都會入錢落去跟住交租 雜費etc. 洗唔洗入定多d錢入去

香港做銀行管理層 非投資部門 有咩途徑移民澳洲？如受僱於澳洲當地既銀行 係咪可以叫做受擔保 過幾年拎到澳藉？定無咁簡單 麻煩哂

你好巴打

本人太太33歲
如果做Radiographer ielts 7分
計哂分申請190得70/75分

會唔會有機會？

190得70/75分估計唔夠，491會高機會D。

具體要取決到時邊個州可以擔保。

無咁簡單。

首先你要揾到那邊銀行願意請你/inter-transfer，其次就係呢邊既銀行願意比PR擔保你 (知道好多本地大公司做inter-transfer都唔係十分願意比PR擔保，最多只係TR擔保然後過幾年轉PR)。

Joint Account既存款額唔係最重要，最重要係一直都有用開個account。

如果你指既係partner visa配偶擔保移民的話，等最少12-36個月都有，視乎情況。

另外工作方面唔清楚唔好再問了。

OT最少要有95分先可以做到獨立技術移民189。

州政府擔保的話，都要預最少85-90分，然後睇到時州既情況。

為加分的話，都ok既。讀個Diploma of Nursing畢業考到OET 4個B 可以即刻攞到Enrolled Nurse既職業評估黎加分。

GC好地方，應該唔會再drop out。

可以。

1 是的；

2 是的；

3 是的；

想問syd mel呢兩個大城市係咪要85-90分先得？如果唔介意去偏遠城市做呢？

感謝🙏🏻

但係491 的地區未必咁易搵到相關工作
同埋491 有年薪限制
我太太怕年薪未達水平，被取消簽證

Thank you 由我巴。

如果要skill assessment 係咪讀個社工會容易攞assessment?

想問 喺香港本身係社工master，做左一年社工，夠唔夠分？ 香港社工要幾多分先穩陣？ 難唔難搵番社工？

樓主，想問喺香港admit咗 PQE2嘅solicitor （有喺ifirm做過）如果補翻冇得豁免幾門澳洲法律，另外完成practical legal training (執業培訓課程 及75天實習），係咪就可以申請189簽證？及後可唔可以唔做翻同一行？

做齊以上係可以convert你既admission到澳洲黎，equivalent to職業評估，但係唔代表你可以申請189。

189仲要through points test 同 EOI，solicitor要最少95分先有機會收到invitation先可以申請189簽證。

年齡？英文？配偶？無呢d我點知你夠唔夠分。

算係，只需要IELTS Academic 4個7 就可以pass skills assessment.

190競爭激烈，怕且你個分唔夠爭。

491就入門易D，轉有要求。

總唔能夠白送嘛係咪先

Depending on different States，有D州收OT會低分D，但係具體要等開返州擔保之後先知道。

明晒，thanks 由我巴。

問多一樣，我睇過社工skill assessment係咪IELTS成績係咪3年內成績有效

但我係咪會fulfill唔到洲政府偏遠讀書要求而拎唔到擔保(if除左名)就算我轉去第2個偏遠做野

27歲，itelts 全7，單身
如果去偏遠地區會唔會易d
唔該晒由巴

計劃緊澳洲讀master 移民, 想問下UniSA 教學質素係咪好麻麻？

我都岩岩報左 master, 2021 sem 1entry，諗住讀完兩年之後留低搵工

不過自己已經廿中，一諗起要兩年full time讀書就有少少不安

巴打讀邊科

Engine人，應該讀mech或者env
巴打都諗住報master?

交換tg傾？

可以加埋我？我係本地讀緊yr 2，打算過去讀BME master 想跟下你地情況，兩年後我就可以知點做

底分65，491偏遠地區有機會既，但係都要取決10月開州擔保是否有邊個州可以擔保offshore Social Worker。

建議你做定評估先。

唔係好明白。

關於new visa options for HK
“For those who study at a regional campus and choose to live and work in regional Australia, the pathway to permanent residency will be available after 3 years.”
想請問嗰3年係咪計入485嗰5年入面，定係完咗485再過多3年？麻煩晒由我巴

唔驚我廿尾都係咁報

係唔係唔一定要搵到工先申請到? (雖然無工應該難D meet到個分)

佢個意思應該係, 如果喺GC讀兩年或以上，但讀完之前GC就drop out左，咁佢會唔會無得用GC讀過書黎加分，如果佢apply其他偏遠地區。

巴打已經報左？ 邊頭讀/讀邊範

但係我地又未同居又未求婚 只係拍緊拖 咁樣就應該係declare single?

我覺得你有 sponsor 佢既心，係 immi 角度就已經算係 defacto，理應要申報
但呢類技術問題真係問返由巴

謝由巴建議

想過去個邊讀master,
咁申請student visa有冇得做野？
係咪有限時？

好似一星期20個鐘咁上下

I see, thankss

每兩個禮拜可以工作40個鐘。

無需要first entry前申報。

預計係嗰3年係計入485嗰5年入面。

Not necessarily。取決10月新政策有無州可以唔需要solicitor呢個occupation有job offer先可以申請nomination。

哦，如果讀完先drop out from regional，之後係無得加regional個5分。

加分係睇當時既policy，唔係睇讀緊時既policy。

因為讀master好貴，成20萬一年所以先explore其他可能性
先生媽媽做緊入藉響悉尼，咁我地都偏好去悉尼，變相學費一般比較貴
我地d學歷經驗計過分都係頂盡70，所以先考慮讀書同時打工

關於tafe同master有2個問題
tafe如果讀child care edu或commercial cookery係咪符合MLTSSL？但佢d課程多數半年至年半，咁同一個範疇湊夠讀2年，然後先生可以打part time工？
master如果有課程係一年半，咁差個半年點搞？係咪符合唔到5年visa？

希望澳洲都會出heaven state policy啦

唔該晒巴打

另外想問根據你嘅過往經驗，用485係其他states 揾graduate job機會大唔大？(例如係VIC讀，去QLD搵工)

定係同state機會大啲？

利申讀QS 但係見QS唔係VIC個occupation lists入面

491 係咪要有job offer先得
Offshore好似搵唔到sponsor 491既工？

491 係比你去做野
專係for offshore 人申請啦

Not necessarily, onshore 都可以申請491。

491簽證唔一定要job offer都可以申請 (舊政策)。

1 咁外母去Sydney唔一定你地都要跟住去Sydney；
2 Childcare 同 cookery 都可以申請 485 Graduate Work Stream，Cookery要讀夠2年 (即係加個diploma in hospitality)。讀緊同畢業都可以part-time工作；
3 唔好選1.5年既master咪得囉。

點解要 rely on 難民政策

如果情侶一個讀書
另一個whv或者onshore申請491(申報埋另一半)
咁樣會唔會有問題
因為怕伴讀兩個人加埋兩星期先返得80hrs唔夠錢生活

而家讀緊unsw final year嘅interior archi degree
想畢業之後轉行讀nursing
想問有冇機會靠graduate entry 讀master of nursing？

未必可以master。

Degree反而可以。

點解咁講
見到unimelb同usyd都唔需要本科嘅bachelor就可以申請到

同科？已有offer?(未有offer其實想讀uq多d)

報左21年university of Sydney 嘅HRM，如果收我，ching 覺得畢業後係澳洲搵到工嘅機會大唔大？

想請問下，rd讀既野同phy chem bio既關係如何？ 同埋請問下master entry 非本科生係唔係唔會收？ 我搵左香港同澳洲既都要有相關exp

Why HRM? Why Sydney?

你係真係想移民定只係想進修下？

真想移民架 係咪呢科唔啱

你真係想移民的話，建議你好好追post同參考番 #1 我既facebook Q&A。

去Sydney已經唔建議，再加上讀HR呢個唔on list又唔熱門既major，除非你好彩有真愛，如果唔係都幾難搞移民。

我報左University of Wollongong
Master of CS
呢間IT類好似幾好

同問 unisa ok ma？

由我巴，我依家拎緊485，我本特護出年4月到期，我手上有本bno，特護到期前可以用bno去update返我嘅護照資料嗎？

Thanks

巴打，嚟緊升year3 喺香港讀心理學degree，諗緊緊留學visa, 想過去讀sw, 想問下如果等畢業後去讀tafe嘅sw course再申請移民有冇得諗？條路會唔會好崎嶇？同埋想問下tafe啲course嘅認受性大唔大？讀完tafe sw course會唔會都易搵返相關嘅工去申請技術移民？ 唔該！

想問由我巴意見

本人和老婆都係33歲以下
老婆已做註冊護士8年以上
我在本地藥廠從事醫學顧問工作，5年經驗
我地英文程度PTE應該Proficient無問題
完全無澳洲的讀書或工作經驗
現時我搞緊skill assessment as Research and Development Manager (因為工作性質最似）
如果成功，就可以為我老婆加10分
計返分數應該有80分

1. 想問如果我公司可以安排我轉職過去澳洲分公司工作（悉尼），咁走呢條路去申請PR會容易啲，定係繼續我老婆用護士去申請會容易啲？

2. 本身我因為係讀醫的關係，已Pass AMC Licensing Examination Part 1，請問會唔會有幫助？

3. 睇完post覺得189要90分，我地兩個應該都無可能，所以轉向考慮190。我地偏向選擇Melbourne，但Sydney都會考慮，定係都係揀左偏遠地區190先，2年之後拎到PR先再考慮轉返去自己想住的地區？

感謝回答

master of CS 佢收any background
我都冇IT底，都淆淆地

1 各有各好處。雇主擔保就申請人需要搞既野少D，但係對雇主就有比較高既要求。技術移民就靠自己多D，自己辛苦D但係就唔使睇雇主面色。

2 無幫助。

3 Sydney難D。Melb有機但係80分偏低，估計排到既機會不大。建議考慮SA/Tas/NT呢D海外申請競爭相對低D既偏遠地區。

會好崎嶇。同埋你有個degree落去讀TAFE移民局未必批。

係就正經讀個master。

唔可以轉Visa from one passport to another。

續番本特區護照就ok。

但而家支那領事館停左續領服務

哦。

你可以試下呢個：

想問吓黎緊189會唔會批番多啲？

係咪所有一完sem/sem break都可以返full time?

係咪一定要最少2年嘅course?

問問水晶球

睇過msw啲requirement 都幾高，如果我喺香港考衰左，就冇㗎啦係咪可以咁理解？

定係依家過去搵間u讀sw會實際啲？

Thanks

考衰左是指畢唔到業？

有D大學MSW入學要求無咁高。可以考慮下例如：

個人感覺491會多啲

就算係189，睇個款都係揀職業派

好地地做咩移民

我地應該改善香港, 令呢度更加好

去埋d西洋鬼子地方比人恰? 你地無野呀?

是的。

唔會。

西洋鬼子？唔通我地又係東亞病夫？

正路。

英文唔算太好 如果努力完都冇7....咁樣係咪邊到都唔使去？ 同埋之前問過GPA要2.9...

畢業後過去係咪除左讀msw，就冇其他低少少requirement 嘅course?

只希望491會降低收入要求，特別喺疫情後嘅時間

巴打想問下新嗰個俾香港人既5年visa係咪一定要degree先得?
因為見佢寫once they successfully complete eligible tertiary studies
咁如果我係讀CRICOS認可既diploma得唔得? (間學校唔係university)
感謝

台灣

唔覺得會。

都可以考慮去NT讀個accounting既，夠容易啦卦？

唔該哂

同埋差0.5-1分都仲可以靠讀語言班升上去讀master。

請問下係咪ielts 差0.5-1分？accounting嗰個係咪degree嚟？同埋呢，想問下msw有冇話有啲咩gpa要求？定係我有張psychology 嘅畢業cert 就得？

唔該晒巴打

IELTS其中以科差0.5-1分。

Accounting degree/master都有。

MSW既GPA每間大學唔一樣要求。

想問由我巴，而家student visa係咪批緊啦?
但我申請緊student visa仲卡住左係furthur assessment好耐
同埋佢要求biometric collection係咪一定要?
而家香港個間VFS好似關左

485之前申請嘅
會唔會自動變5年？
定係未講

唔該晒巴打

OT同ST邊科需求大啲 如果係香港讀ST master過去apply工搵僱主擔保難唔難

請問由我巴
依家讀Quantity Surveying Master 或者 Post-grad diploma 邊個省邊間U 評價好、畢業生就業高啊
本身係香港做緊Civil Engineer，五年經驗
諗住帶埋老婆過去讀個書再搵工移民，心知無local exp. 無人請，唔讀書靜計EOI又唔夠高分
我呢個case係咪揀偏遠地區成數高啲？

由我爸想問問本身有bsw degree，所以再讀msw 有啲大學淨係需要讀一年，咁係咪申請唔到post graduate work permit?

我係main applicant
我張489 visa 有個condition 8539- must stay in specified area.

但我太太張visa就無呢個condition , 咁係咪係佢自己鍾意住邊都得？ even 同我唔同州份Brisbane Sydney 呢啲太城市？

謝謝

由我爸，有d 複雜少少既問題想請教

我本身個case 夠分（但唔係特別高）搞190/491，但我知要等既時間都長。而我過到去亦未必做得返本行。

所以我諗緊拎學生證過去先，
打算讀TAFE Motor Mechanic
但問題就嚟，我本身係Mech degree 仲有Master，
我research過咁樣降學歷去讀
咁既case GTE 可能都幾麻煩。
雖然我都諗過D 理由，而mechanic 同
mech eng 其實都叫somehow related.

我比較concern 既問題係，
我仲應唔應該submit EOI呢咁，
因為感覺上同GTE 係完全矛盾。
移民局會check？你有冇d 類似既case？

仲想問多個問題就係
想讀既course 分左3 part 1yr +0.5yr +0.5yr
先夠2yr 去攞到個diploma
而間TAFE 又冇packaged 既option 揀，
姐係我一定要逐個course讀完再去搞續簽student visa？
如果每次都要GTE，其中一次拒簽左都幾大鑊...

內容有d 長 唔該哂你

由我巴，求指教移民既可能性

小弟係accounting 畢業(不過係ou)，HKICPA會員，有大概5,6年工作經驗
我女朋友情況同我大底相同
想問下依家會計既技術移民係咪要極高分？
都有考慮過去再進修
求指教邊樣比較有可行性

會計要海外搞澳洲技術移民難度十分大 (無州擔保之餘，獨立技術移民要100分)。

建議你地考慮過黎偏遠地區讀個新既major，例如IT/Social Work/Teaching/QS等。

Mechanical engineering 讀 motor mechanic 都算勉强講得過去。

申請學生簽證同EOI無關係。

而間TAFE 又冇packaged 既option 揀
唔應該，你睇清楚D。正常應該係有得package。

Technically 可以。

一個人滿足偏遠地區居住同工作要求就可以帶埋配偶小朋友一齊申請轉PR。

是的，申請唔到。

Master QS課程只有三家認可，Deakin/Bond/UniMelb。

Uni Melb 最貴，名氣最響，但係係Melbourne所以加唔到偏遠地區分，畢業又無州擔保。所以移民唔建議。

Deakin 係 Geelong campus，可以加偏遠地區5分。但係Geelong本身比較細，工作機會唔多。畢業後如果可以係Geelong或者附近偏遠地區搵到工可以搞491簽證。

Bond Uni 係Gold Coast，可以加偏遠地區5分。畢業後靠搵到工可以搞190或者491簽證。

由我巴。有偏遠地區大學比咗conditional offer on master of information systems。呢個之後申請485 PSW，可行？感謝

巴打想問下而家澳洲個5+1係咪冇得同student visa疊埋嚟計？即係我4年讀書visa係咪唔可以同時計個5年？個5年係咪一定要讀完出嚟搵工先開始計
同埋澳洲而家未完疫情已經10%失業率 香港人去到會唔會好難搵工？

而家個5+1 佢話淨係審查 咁會唔會變相好多香港人移澳洲唔移英國 因為大家都係 5+1唔洗計分既情況下香港人鐘意澳洲多啲 同冇英國咁重稅

唔該晒

未落實。

Biometric 應該係一定要。

等重開然後即刻make appointment吧。

1 唔可以；
2 5年簽證係以畢業生簽證或者雇主擔保簽證爲主，所以肯定係畢業後先可以申請5年簽證。
3 咁係依家疫情影響先會導致失業率過高，之後會慢慢好轉。

我諗對於 d 好窮同略為有少少錢嘅香港人嚟講澳洲門檻仍然比英國高

因為澳洲嘅移民 pathway 基本上無大變
5 + 1 你本身都要去讀個書先有
但係英國係直接拎住本 BNO 可以去搵工

真中產以上有選擇權嘅人就可能會按喜好揀澳洲定英國
不過呢 D 人本身都好可能有本事唔洗靠 D 咩優惠隨心揀自己想去嘅地方

係2年課程就ok。

多謝你既意見
其實係咪相關既科目，Finance既野都係差不多情況？
Marketing點睇

啱啱bba畢業
想去求其讀個master
想問下
1.如果報master有冇話好難入
2.本身冇工作經驗直接讀master 係咪好難搵工
3.果邊marketing工受唔受外國人玩
4.做飲食生意仔會唔會好難生存
同埋5年簽證之後 唔知留低機會大唔大
好似都未公布曬詳情

唔可以疊咁加加埋埋咪10年先攞到個澳洲藉個5年入面係咪自給自足就可以 有冇話要有擔保要住夠幾耐 或者要你住偏遠地區 同埋幾時先出細節

ching我想問清楚

我今個月澳洲bachelor畢業，想下年三月讀澳洲繼續讀master

如果我呢家申請485，用485讀master，畢業後係咪留多3年就符合個pathway to PR資格？

上網揾唔到類似情況 因為得香港人485有5年簽 其他人唔會攞黎讀degree..

10 年好 common
大把人十幾年浮浮沉沉乜都攞唔到要執包袱

樓主, 最近申請左香港無犯罪紀錄
澳洲果邊收到話唔得, 因為我改過名, 張無犯罪紀錄上面無顯示我以前個名

但我上香港police 果度個網睇番, 佢地話個無犯罪紀錄只會有一個名顯示係上面, 就係我而家身份證個名

我應該點做? 打電話返香港果邊應該無人係office 無人聽

救救我pls

你改左名apply visa 果陣有冇比埋改名契文件？

有....
而家係kick 住係, 澳洲話無犯罪紀錄要有埋我個舊名, 香港呢邊就講明無犯罪紀錄上只會顯示一個名, 就係我而家個名

Pathway to PR 個要求政府未公佈

你而家咩stage

我都知…但係呢家攞485讀master好似點都好過攞student visa讀

in case 都係要計分，我畢業都仲有兩年半揾工準備

如果唔洗計分 master畢業後先申請485 就要再等多五年，同埋兩年後仲有無呢個待遇都係問題…

你PR application date 係幾時?

2020年?

要兩年full time

我Dec 2018, 巴打你應該等多排先....

想問下係咪有個網有得睇每年邀請左幾多個人？

Partner 820

Oh 係咪本身都係要咁耐

Finance/Marketing 都唔建議。因爲呢兩個occupations都唔容易攞到州擔保黎搞移民。

1 唔會；
2 唔會；呢個問題邏輯係邊？
3/4 你夠優秀的話，絕對無問題

通常d人有工作經驗+master咁係果邊搵
覺得自己fg好似好輸蝕

10年差唔多啦，我就7年從過黎讀書到攞到PR，+2年入籍。

5年轉PR既細節仲未出。

網上梗係無人有類似情況，點解要用485讀master咁浪費？

畢業後係咪留多3年就符合個pathway to PR資格？
細節未出。個人覺得唔應該咁簡單。

官方。

唔會。

最好係讀緊時就有part-time工作經驗，相關更好。咁樣對以後搵正職好有幫助。

由我爸 想問下：
本身香港degree general business畢業
畢業後係旅遊業做咗幾年
同一時間有十幾年義工經驗

想過去澳洲讀master後移民
都做過好多research 想問下：

1）無社科背景有無辦法讀msw? 英文唔夠4條7係咪一定無得讀？

2）讀hospitality畢業後行僱主擔保條路得唔得？

3）上網搵過有個it課程都適合移民，但得victoria uni有得讀，但咁樣就無咗regional果5分。你仲建唔建議讀？定係疊埋心水去regional area搵科it讀算？

感激不盡

1 有辦法既。英文差D可以補上語言班先再上master；

2 可以試下，建議唔好抱太大希望。

3 疊埋心水去regional area搵科it讀。

舊年Accounting 畢業
而家做緊銀行back office
想問下去讀social work / speech and hearing master 易唔易移？
定有冇其他推介專科master 可以讀🙇🏻‍♀️
唔該巴打

但你而家申請就有5年485 visa，呢5年你可以讀書+做野unlimited
頭兩年讀master，之後申請到190/189咪早d PR
唔得咪2+3年後拎PR，雖然未公佈 但預見難度一定低過190/189

人都30歲，要讀過第二個範疇既野唔係咁易
不過都多謝你意見過左個武肺再plan下

點解本身唔可以拎住 485 直接搵野做轉 190/ 189 而要再用 485 嗰兩年讀個 master 先 ?

因為想讀master轉field..

係咪是但讀咩都得 讀夠2年就可以apply 5yrs visa

謝謝
其實我係香港考過2次IELTS，overall有7，只係唔係全7...
如果去讀英文班，係咪代表可以豁免考IELTS全7?

最低個科每差0.5分就要補讀10個禮拜語言班然後直上master，如果差1.5或以上就就算讀完語言班可能要再考一次先可以上主課。

Degree/Master讀咩都可以。

你原本係?

認真考慮下。

未嘗不可，但係最好等新政策出黎先決定。

考慮下精算？

想問下485個visa係畢業後申請計5年，定係計埋讀書個兩年即係只可以做3年野咁？

你畢咗業先申請到485，個5年你可以讀書/做野都無問題

由我巴，我想問語言班係offer programme嘅大學自己開？定係語言學校？

我同你個情況差唔多 又係今個月畢業 (唔係專科)
又係諗住下年2月讀master
依家煩緊好唔好申請485
但係唔攞嘅話又唔知可以用咩visa留低

其實要求咁高
年中有幾多人真係成功移民澳洲？
真係好怕花左5年時間讀啲唔鐘意既野
最後冇得留低
青春又冇
Opportunity cost又高
真係咩都冇

如果讀過2年asso再升讀2年bachelor’s degree
澳洲個邊會唔會唔計我呢個bachelor’s degree?

可以自己睇數據

試就唔好怕

怕就唔好試

多謝

想問下如果有pr..
香港社工degree...咁係咪都要去果面讀返個master socical work先可以做返social worker?
定係考返個ielts 就ok?
同埋果面社工係咪真係咁吃香？

原來有 data 公佈

由我巴，想問下讀完語言班上主課，畢咗業都可以註冊拎牌？定係點都要再考4條7先qualify？

人地成功唔代表你都得
人地唔得都唔代表你失敗架
佢個數字好似冇咩意思

原來都有同路人
我係nutrition畢業 master想讀food science
我呢家攞住左vistor visa
聽聞十月先會公怖細節
我驚到時先決定apply 485啲時間會好忟…

入閘分數愈嚟愈高

但攞到 PR 嘅香港人有無愈嚟愈少 ?

話難話難 但一樣有人做到 仲愈嚟愈多

It's about your determination

際遇都緊要既，唔好講到唔成功就唔夠determination咁。

我有個fd 2-3年前好有determination, 讀完書搵唔到工壓力大到depression, 最後返左香港

其實我曾經都有過你呢個諗法
理論上如果只係想離開香港拎個新citizenship嘅話 英國看似容易好多
但我真係好鐘意澳洲呢個地方（由我以前exchange到宜家都仲係 短短6年間都去咗8-9次澳洲）
我朋友話既然咁想去澳洲你就去啦
只要你有心想留低 你到時自然會搵到方法留低
聽完之後我就無再諗過英國
唯一要考慮嘅係搵一科自己handle到嘅專業讀
同埋盡量去自己鐘意嘅城市

大家加油

咁無野係包成功

除左determination同際遇仲有另一個因素叫能力，包括語言，人際，計劃等等。

申請485只要提早考定英文的話，其實都係幾日就可以準備好遞交。

UTas/Charles Darwin Uni/Flinders Uni/James Cook Uni都可以考慮。

正解。

數據最多只有參考同鼓勵作用，無其他實際幫助。

可以申請注冊，只不過都係要考4個7。

其實搵到穩定既工係咪已經9成無問題？

打漏左，所以應該睇employment數字而唔係出visa既數字

唔一定，其實如果有香港SW degree加工作經驗，係有機會可以通過職業評估同注冊。

如果為移民著想，包括將來就業同本地認可搵工，就肯定係過黎讀個master有幫助得多。

工作方面可以參考上個post其中一位已經做緊澳洲社工既巴打既留言。

當然啦，但都唔係determination就夠，要考慮其他野

唔會，係認可同等的。

計劃真係好重要，如果當年個fd唔係放左榜先搵資料去外國讀，就未必臨急揀左科外國難搵工既

一般都係大學自己開。

畢業後申請計5年。

都要depend on occupations。

例如accountant就算有big 4 offer都未必十拿九穩可以搞到PR。

我比較相信越努力越幸運

不如咁講啦 自己能力範圍嘅事就盡力做

際遇 運氣呢 d 控制唔到嘅 factor 唔需要太執著

盡咗力唔成功都無辦法 人生就係咁

做左兩三年野，決定左去澳洲讀個master之後留低，讀完已經27/28歲 諗起都刺激

呀爸呀媽成日叫我走 但佢地又唔一齊走 好心酸

唔該你我再研究下

所以我覺得唔好用責怪既語氣去話人怕，始終有控制唔到既因素怕都係正常。

不過都覆返呢句「真係好怕花左5年時間讀啲唔鐘意既野」，同好多其他人一樣，真係唔建議讀唔鍾意既野，就算唔係有興趣都最起碼係唔反感

搭單問- 我依家485誤打誤撞做緊marketing, 做咗一年， 兩年後做夠三年係咪就過到markering specialist 個skill assessment? (個degree完全唔關事)本身喺 VIC, 如果喺regional vic搵到工係咪可以491? 邊啲州有機會可以190?定其實marketing 190 搵到工都唔太可能？Thanks

想問下睇過485只可以申請一次 我之前係485副簽 之後讀完可唔可以用主簽黎申請485？

由我巴 想問下工作經驗部份 如果一年工作經驗係指 365 working days 定係計埋公眾假期 (1/2020-1/2021）sorry 好似有少少亂 唔該哂

計pay，pay足一年就ok，例如paid leave/public holiday呢d有pay就可以計。

Non-paid leave就唔可以。

我依家485誤打誤撞做緊marketing, 做咗一年， 兩年後做夠三年係咪就過到markering specialist 個skill assessment? (個degree完全唔關事)
是的。

如果喺regional vic搵到工係咪可以491?
是的。

邊啲州有機會可以190?定其實marketing 190 搵到工都唔太可能？
最大有可能係NT。不過呢個occupation好似被詛咒左，190應該就算有job offer都難搞，建議focus番491。

人各有志，父母其實一樣都係，無謂强求，自己心安理得最緊要。

呢代唔走....下一代點都要走

想問下巴打知唔知sydney果邊做工程咩環境

本身做開環境果類野, eg. 噪音/污水/土地污染 果d野，將來都想試下係澳洲搵番同類型既工種

想問下移民澳洲香港教書經驗係咪都計算？有無話咩科特別受歡迎？香港的教育文憑認可嗎？謝謝

你本科係相關科目？ 係既有啲野想請教

我bachelor非醫療科，依家搵緊資料想讀Master RD

🙏🙏謝謝！
想問上個post係指你問我答（13)?

尋人

1 可以計；
2 維州州擔保Secondary School Teacher有以下preference：
Mathematics or Physics
Technology (Food, Metal, Wood or Auto)
Language other than English
General science
Special education
Information technology
其他州好似無類似既policy。
3 要睇番評估機構，好似可以但係有額外實習鐘數要求。

工作環境唔清楚。

可以考慮送小朋友過黎讀書。6歲以上就可以過黎留學。

網上唔係太搵到資料，想問下而家係485 holder既話佢個延長係自動定要再申請？
新聞稿個時係寫’will be given’

我都係鐘意澳洲
同埋難度高其實都係好事

多謝 一齊加油

十幾年前當地澳洲讀完大學, 再返去讀一年碩士課程可以申請 485? 謝謝你

咁嘅情況會唔會當有兩個degree asso degree同bachelor

你好 我依家係melb 讀緊OT 想問如果申請189 一般要幾多分先得？ 謝謝！！

由巴你好,想問下如果想申請491去西澳, 家姐同姐夫本身已經係西澳citizen,有親屬擔保既話仲洗唔洗要州政府擔保?因為好少人講親屬擔保,所以想問下,唔該哂

唔駛。直接聯邦政府既491 eligible relative sponsored stream

95。

基本問題請參考#1 Q&A。

Technically可以，但係仲有其他要求需要滿足。

暫時未聽講會有自動延長既實例。

唔該哂
仲想問下，491最低要求的年收入, 稅前 AUD53900，係咪一定要只可以打一份工？我老公本身做it, 呢個收入太高好難達到，如果只做一份工真係無乜可能...可唔可以打兩份工，一份it 正職一份it part time freelance 咁？
感激不盡

Details未announce，但係應該係可以做多於一份工。反正限既只係最低收入同必須full-time，無話限做幾多份工。

但實際上full time係一星期番4-5日, 如果真係可以番兩份full time 一個人可以點樣分身番到兩份full time, 巴打可唔可以講多少少,唔好意思我比較多疑問,因為真係好想走到

由我爸
想問下onshore vic190仲有無invite呀？

一般呢度係8 點開工, 到4/5 點放工
噤之後就可以6-10 做一做 pt ? 應該一星期做一至兩日就夠個要求
仍然比香港日日OT chill d

想買澳洲係咪真係好多蜘蛛

好似仲勁大隻

唔係要full time咩？我地當然肯做part time, 但係都計咩

我意思係一份ft + 一份pt, 噤就應該夠54k
呢度一般人ft 非專業大概搵45k /yr

我明你意思，我意思係話做pt既話，澳洲政府都將pt計入最低入息要求？

Permanent Residence (Skilled Regional) visa (subclass 191)

“have lived for at least 3 years and have a taxable income at or above a specific income threshold for at least three years”

AU$53900 係taxable income, 應該係稅後..我都煩緊，好似好難achieve..

唔係稅後，只係扣返d 免稅額e.g. expense 果d

有錯請指正。

Yes, you are right. 咁即係搵到份53900, 唔扣d免稅額就ok🤔.

AIQS考牌嘅話要做兩年野，如果skill assessment唔需要工作經驗，考到牌嘅話會唔會有分加？
唔該晒

想問下RN係澳洲搞注冊(當交齊哂文件)大約要vet幾耐？係唔係一定要親身去簽名？

sorry可唔可以講多少少唔太明,即係例如我搵到AUD 58000, 假設免稅額有AUD5000, 咁58000-5000=53000,咁就過唔到53900既requirement??

由巴唔好意思,仲想問下網上消息話491分數要求低D,如果有親屬擔保,75分有無可能收到申請?

有牌同有無分加係兩回事的。
前題係skill assessment要經aiqs評估。

如果+491親屬擔保個15分都只係得75的話，基本無可能。

如果係你自己本身就有75，再加491個15分的話，就depends on 你係邊個occupation。

免稅額係自己claim自己控制。

pre-approval (即係request過黎做ID check之前) 要大概1個月。

牌唔加分。

可以計。

所有州擔保暫時停止。

可以一份full-time，一份part-time。

假設你做會計，即係你啲CPA 嗰啲就唔好claim deductions , 又或者只claim 某部分，令到最後你個taxable income 係高於53900就ok

485 extension Latest update

總理莫理遜（Scott Morrison）上月宣佈，向持有上述簽證的香港人延長5年簽證，之後更有途徑申請永久居留。然而，多名持這些簽證的港人向本台反映，其內政部簽證系統ImmiAccount中顯示的簽證到期日未獲延長，有快將到期的人感到十分徬徨。

內政部發言人向本台廣東話組表示，由於延長簽證有效期需立法才能生效，當局預料本月內立法通過和生效，屆時新的簽證到期日便會在系統中更新。

延長（簽證有效期）並不需要申請，當立法完成後它會自動生效。

發言人又說，無論這些簽證持有人正身處海外或境內，其簽證也會獲得自動延長。

至於在7月9日已持有上述簽證的港人，如果其簽證現已到期，發言人促請他們聯絡內政部，因為他們在簽證有效期獲延長之前，需要獲得簽發新的簽證以合法留在澳洲。

發言人表示，聯絡內政部的方法可參考以下網址：

內政部說，當立法完成後，會公佈更多延長簽證的具體安排。

國會原定今日復會，但因應新冠病情，已推遲到8月24日。

簡單講 收入有53900就可以 例如人工 收租

WA 同 SA 既洲擔保 好WA機會大D 多D人多D工作機會？

？？？

咁請問如果485期間，嗰五年係咪可以自由出入境？
始終都係想chartered，頭嗰2年返咗香港做嘢加考牌的話，尾嗰3年係咪可以照係澳洲揾嘢做？
麻煩晒

想問下如果我係香港拎左BSW degree 做左一年社工，個邊既AASW 認可我既社工資格嗎？

因為我上過佢個網見到要有 5個criteria先認可，我4個都符合，唯獨實習時數佢要求兩次實習加埋有980小時。而我只有842小時，請問知道工作經驗可補足嗎？

我大概一個月前sd左email問AASW 但佢到而家都未覆😥

利申 見到之前個位澳洲做緊社工個位巴打留左tg 但我sd唔到msg 比non mutual contacts

如果見到可以add我 @ifursry 感激感激

想問5 criteria 可以邊到搵到？

Australia association of social work既網頁啊

答唔到你
就算AASW 都係叫你課金申請完佢case by case review
我個時有個professor 識international qualification team 既AASW 員工比左個直線我打去問
佢都係咁答我😂

Criterion 4 寫明 field education placement 500-980 hours 需要提供最少1年畢業後full-time相關工作 或者 可以用其他qualification相關placement加埋一齊。

你係澳洲PR或者citizen既immediate family member就可以入境。如果澳洲呢邊唔比你入境的話你應該連飛機都上唔到。

可以自由出入境。但係唔建議咁樣飛黎飛去，話唔定兩頭唔到岸。

Oh 可以海外申請定嗎

巴打，
我有個親戚係做護士 做左都有20年，但佢話自己過左45歲 唔係好夠分 其實係咪可以叫佢試下搞左先

佢有寫500-980hours ??

點解我見係寫at least 980 hours😳😳

There are five Criteria which must all be met for a positive assessment for migration and employment purposes:

Criterion 1: The qualification must be a specific qualification in social work.

Criterion 2: The qualification must be regarded as a professional social work qualification in the country of training.

Criterion 3: The learning outcomes of the professional social work qualification is comparable to the learning outcomes that graduates of AASW accredited social work qualifications must demonstrate.

Criterion 4: At least 980 hours of field education in at least two placements and with two contrasting practice foci, with a requirement that one placement must be in direct practice.

Criterion 5: A high level English language skill (as per the AASW English language policy) is demonstrated.

我搵到了 謝謝巴打

45歲以上直頭唔可以搞技術移民，超過左age limit。

呢D 年紀通常都係送仔女去讀書多過自己搞

咁根據你了解，冇牌嘅話喺澳洲搵工機會或者人工，同有牌嘅差幾遠？thx 巴打

唔清楚，google比你

我想問下如果係澳洲讀3年Bachelor's of Nursing, 會選擇偏遠地區, 讀完留低做野要幾耐先拎到PR? 未夠30歲, 澳洲好似係計分制...我第一樣要做既野係咪要考好個ilets先? 想直頭轉行加留低

巴打，想問下485 Hong Kong Passport holder 既玩法係點？
本身香港做左野10年，MLTSSL on-list occupation.
咁係咪要拎study visa 報個master 讀，仲要讀一個職業相關既master, 讀完畢業就apply 485？

可以

我見到overseas application 成aud 1800😵😵我無睇錯嗎 成萬銀港紙 仲要寄漏寄錯野又再加錢😵

冇睇錯
好過onshore 要比$2000

幾年前係南澳讀左個degree
如果返黎讀tafe整車攞485唔知有冇機會移到民？
如果唔得既想問有咩辦法可以返黎？

移民角度
Wollongong 定SA 讀條路會好行啲

睇咩職業

冇申請過485冇影響
Tafe>485>pr/491/494/482

Accounting

其實係咪喺嗰邊讀書就基本上可以移民?

未公佈細節。

SA。

上面有人答左。

呢D無得慳，只能硬食。

你2011年11月前無黎澳洲讀過書的話，依家過黎讀master唔一定要讀相關，只係必須2年master就可以申請畢業生485簽證。

你預畢業之後最少做3-6個月就應該可以申請州擔保，有左州擔保就可以申請PR - 假設到時policy一樣的話。

第一步就係讀Master, 咁即係畢業生申請485 就要搵assessment body 評估工作經驗？
咁玩法，唔係5+1喎，係2+5+1？

485無需要skills assessment。

邊個話一定係5+1？

由我巴你好,想問下去WA 491親屬擔保, 如果要搵到JOB OFFER既話,申請VISA個FLOW可唔可以講下大慨係點樣, 即係 '' 飛去澳洲搵工 > 有OFFER(洗唔洗話做幾多年?) > 申請491?

我個問題係實際上如果無VISA又點去澳洲搵工? 呢到唔太明
唔該哂

由我巴你好，想問下如果本身係香港讀完psychology degree，想去澳洲讀clinical psychology，有冇話邊間U會容易報少少呢？
謝謝！

謝巴打！

我只係知道去邊度讀會易D搞移民。例如 Uni of Canberra/ANU/Uni of Newcastle/Curtin Uni/Uni of WA/Flinders Uni。

WA 491 親屬擔保無需要 job offer 都可以申請。前提係你個occupation要係MLTSSL上，過職業評估，同夠分收到邀請。

滿足以上條件又申請批到491簽證時，你先過黎搵工黎滿足轉191 PR簽證既條件。

唔該晒由我巴

但呢個case係本身喺香港有經驗喎
至於幼教<-男人好似難請d

Anyway我應該試下報social work master，但考慮緊：
偏遠地區嘅大學->可以加分，學費較平，但驚難請
出名大學->理論上較易搵到intern同full time，但無偏遠地區個加分

如果諗住靠被雇主請而取得PR，係咪唔洗理咩加分嗰啲？

如果IT/ Computer Science master 有冇咩偏遠地區學校推介for non related bachelor ?

Uni of Newcastle/UTas 都可以考慮下。

我會建議你唔好諗住靠雇主請黎搞PR，風險會大好多。

我04年讀咗個學位，冇攞450返嚟香港，依家再過係咪讀過related master degree 就可以申請485?使唔使job assessment?

1 是的。
2 要TR skills assessment。

啫係用讀書黎儲分？

護士嘅話喺邊個州容易移民同揾工做？
打算儲錢去讀master of nursing
同埋bachelor讀文科 護士會唔會好難？

唔會難讀呀 搵野做Sydney Mel容易D
MEL有190唔洗Job offer都有PR
Btw歡迎黎Canberra 如果你唔鍾意城市

搭單問 知唔知邊度易搵physio工

Physio醫院請唔少

Canberra?冇local experience啵

Canberra 都有唔少 試下用seeks 搵下 local experience 都重要 不過識做assessment 同treatment就得

唔該

原來mel容易移 我本來唸住去偏遠地區 驚大城市會難移民 你係澳洲讀nursing?placement會唔會好難？

同你糾結既野差唔多

Mel易少少啦 之前係Sydney讀nursing，placement 難度要睇學校

由我巴 想請教下幼教移民
本身係香港做幼教 有四年經驗
26歲 有香港大學degree(但澳洲好似唔認可)
英文一般 DSE lv-3 嚟緊會考IELTS

想請問我應該讀Master會容易啲移民 定係嘗試494去偏遠地區做幼教會更有機會？

485 一般processing time 要幾耐
十二月讀完書，係咪要盡早考ielts apply visa
同埋如果我個科只係stsol
唯一pr 機會係咪485 -> 190/regional

再問多樣野
我本特衰仲有3 年到期
可唔可以照apply 5 年visa
同埋可唔可以轉用BNO

由我巴
如果我本身香港有個 IT Master
想走去讀個2年木工Trade Course 之後再 485. 會唔會 pass 到 GTE? Thanks.

人係香港辦的話，好有可能過唔到。

1 4-6個月；
2 可以畢業前就考定；
3 唔清楚，你要specific你讀緊咩；
4 可以。

比較的話，讀master會容易D，你咁既情況基本上無可能可以搵到澳洲當地雇主去辦494簽證。

由我巴想問下你，其實我去過澳洲working holiday，會唔會影響 申請491 family sponsored，令澳洲唔批簽證俾我？唔該哂

讀bba係咪冇機會收

唔該晒
想問清楚啲485 一日未正式grant 都唔可以搵工住？

同埋係咪轉BNO 同用番本就到期嘅特衰都ok?

唔係，其實sem結束/畢業就可以馬上搵full-time，唔需要等485 grant。

都OK，不過建議遞交申請時用有效期長D，或者係用開個本。

難搞，建議你真係認真想讀PT或者OT的話，不妨真係考慮degree開始讀，反正你都無background倒不如打好根基，都係多1年。

一般唔會。

Ot Bachelor 要讀4年

感激由我巴

無問題的, 好多人都有 degree, 甚至 master 先再去讀

thanks

Thanks Ching可能都會照報咗先

Onshore apply 都只係好小小?

如果我去讀個 IT related but specific for Cyber security degree 正常GTE 會唔會有問題? 定 Master > Degree 就多數唔得? thanks....

明白
但真正開始番工都唔洗等485 grant?
因為仲係學生簽的話得20 個鐘番工

同埋係咪除咗BNE, MEL, SYD 之外都算係regional?
ADL 市區都算？

如果你係學生簽 main applicant，應該係每個 sem break & 讀完至 visa expires & bridging visa 果段時間都係無工時限制?

是的，無錯。

唔需要。Student Visa工作條款有講明如果係 "in session" 係無工作限制。In session 包括sem break，畢業。

Adelaide算regional。

Master 讀 Master Okay 合理。

Master 讀 Degree 就麻煩D，要睇讀咩同背景。

Hi由我巴～ 謝謝你上個post嘅解答，我而家喺adl讀緊master OT, 下年年尾畢業嘅。想問下PTE/CCL個成績係咪只要喺apply eoi嗰陣valid就ok? 會唔會因為未批到189/190，但成績過期而要再考？因為想睇下應該幾時要考到，同就埋grad後半年-1年工作經驗，thanks🙏

上年澳洲年尾畢業 一畢業即刻番左hk 冇申請到graduate visa
Student visa 係到今年3月中
想問有冇咩方法可以apply番graduate visa
因為一直都入唔到境

清 有兩條問題想問你

1. 我知而家冇左489
但我想問除左年期外，489同491有咩分別？

2. 同埋如果想去偏遠地區settle,
有485之後直接申請190咪得
點解啲人仲要申請491？491之後咪又係要申請190 etc. PR visas

另外想問

3. 未拎到PR前，如果我係香港有投資產品，駛唔駛交captial gain tax?

489同491分別就唔太清楚，不過491就唔洗讀書都得，我個case就係唔想讀書又唔想拎州擔保，好彩係有家屬係偏遠地區，直接用491 family sponsored申請不過491轉pr就要有年薪要求都幾高，要53900澳紙

我有屋企人都係咁 問過澳洲果邊，同埋果邊既親戚都有去問

結論係佢地都未知點 又唔知幾時開關

1 491 係 489 既 Replcaement。
2 因爲州唔一定比190擔保，退而求其次就係491。
3 唔需要，應該。

尋日移民局話將會改法例比畢業生可以係境外申請畢業生簽證。

但係唔清楚會否比畢業超過6個月既畢業生申請。

想問下PTE/CCL個成績係咪只要喺apply eoi嗰陣valid就ok?
三年有效期係指invitiation之前三年，唔係lodge EOI前三年。

會唔會因為未批到189/190，但成績過期而要再考？
如果未收到invitation前過左三年的話，就要重考。但係如果已經收到invitation交左申請之後先過期的話就唔需要。

由我巴你好,我想問下澳洲邊度邊度比較多講中文既人住?
我工程科出身英文好差,大概只有中學程度,
我擔心去到澳洲好難溝通到

做工程(civil)易唔易? hk grad的話
邊項engine最易移? EE ?

係啊，由我巴

都係poly 五寶之一

但係如果唔係澳洲讀書 會夠分拎?
想行呢條路

但491唔係都要州擔保咩？
你意思係偏遠地區既話會易啲搵到州政府擔保？

你咁講係咪即係我要
係個邊畢業之後申請485, 再申請491然後再申請PR 190?

師兄想問下關於讀藍帶 留底技術移民。
廚師宜家係唔係技術移民嘅熱門Job？
讀完藍帶大唔大機會可以留底？易唔易搵擔保？
讀藍帶同讀TAFE 出路、前景大唔大分別？
同埋巴打你覺得邊個城市最正？墨爾本vs悉尼vs布里斯班

我見Graduate Work Visa要讀多過2年先可以申請，即係我讀15個月Course就唔得？同埋之前澳洲政府嗰個5年Visa政策，關唔關我呢啲職業相關嘅Course事？

原來是咁，感謝

另外想問下491點轉PR?另外再申請190？
我見原本可以申請191
但而家停左簽

啲人話澳洲用硬水洗頭洗耐左會脫髮真唔真有冇辦法解決 定真係要頂硬上 我個人無野重視最緊要係自己啲頭髮

我諗基因嘅影響大好多

望下你爸爸仲實際

491轉PR係要申請191簽證。

191無停過，應該係話無人申請過 - 連正式法例都未寫好。

廚師宜家係唔係技術移民嘅熱門Job？
無經驗既cook/chef比較難搞。澳洲比較缺既係有經驗既大厨。

讀完藍帶大唔大機會可以留底？易唔易搵擔保？
你夠出色的話，大同易。你average一般的話，唔容易。

讀藍帶同讀TAFE 出路、前景大唔大分別？
藍帶出黎當然會多機會D。

同埋巴打你覺得邊個城市最正？墨爾本vs悉尼vs布里斯班
Melbourne > Brisbane > Sydney。

我見Graduate Work Visa要讀多過2年先可以申請，即係我讀15個月Course就唔得？
係睇個課程是否夠92個study week。

同埋之前澳洲政府嗰個5年Visa政策，關唔關我呢啲職業相關嘅Course事？
讀Cookery可以entitle呢個5年簽證。

少提呢個field係因爲比較專，好似未必符合大衆要洗底既要求。

其實如果係澳洲讀完accredited courses基本都guanartee職業評估。

所以Medical Lab Scientist呢個occupation其實都可以for有相關底子/興趣既人過黎讀完搞移民。

VIC同NSW都不太favour呢個occupation。SA/Tas都有accredited courses同埋州政府擔保政策都ok，可以考慮下架。

都唔易。

你既mindset應該係要improve自己既英文，唔係過到黎都係繼續講中文。

Thanks由我巴，想問多少少lodge EOI個流程同time line🙏

1. 如果我aim SA/VIC 190，個流程係咪lodge EOI > apply state nomination > state nomination approved > apply 190 > granted visa？

2. 而收invitation應該係夾喺apply 190同granted visa中間？

3. 同埋由lodge EOI到190 invitation係咪大概要等12個月（如果冇covid影響...）？

4. 另外，如果 for 189，係咪lodge完EOI，之後就直接等 睇下會唔會收到invitation?

5. 如果好彩189達到個輪派緊嘅分，又大概等幾耐先會收到invitation呢？

Thanks heaps!! 🙏🙏

你黎到, 電視、路人、返工、餐廳、日常生活咁多野都係英文，你避唔哂嫁喎，特別係返工，俾你入左間全中文公司都要同其他公司交流嫁

1 Yes。
2 No. 申請人收到EOI既Invitation先可以下一步就係申請簽證。
3 無咁耐。190既Invitation係取決於州政府幾時比州擔保，有州擔保=有invitation。
4 Yes。
5 輪到就有invitation。唔夠就唔會有invitation。

咁讀完Master 係咪拎住485 Visa轉491？
另外畢業其後五年間係唔係都要從事返幼教專業？
同埋係唔係必須有雇主擔保先可以申請PR？
唔該由我巴

請問點知嗰個州favour 唔favour 個職業？

由我巴，想問下如果申請SA 491同直接讀個社工master 邊個會好d？ 擔心唔容易meet到491個收入
另外見perth係新regional area，讀master後190會相對SA容易嗎？唔該

你背景職業同分數可以搞491就直接搞，搞唔到就過黎讀master。

差唔多，依家反正WA/SA都係必須要搵到工先可以搞。但係WA個list短過SA。

經驗。

咁讀完Master 係咪拎住485 Visa轉491？
是的。

另外畢業其後五年間係唔係都要從事返幼教專業？
唔需要。

同埋係唔係必須有雇主擔保先可以申請PR？
你指邊個pathway既PR先。如果你指491轉PR的話，唔需要。

由我巴又係我呀想問下190同491同時入EOI得唔得?

袋鼠國

想問吓如果打算係澳洲讀護士再移民，係用190定491呢？同埋係咪讀邊間u都有人請架呢？

19年7月八大商科master畢業，但個課程得一年半full-time, 已經返咗香港做嘢一年， 如果依家返澳洲讀多個一年既course/半年course, 可唔可以咁樣夾埋兩年再申請個畢業生工作簽證->五年Visa計劃？有冇話如果將兩個夾埋中間唔可以隔幾耐時間？

另外想問問個五年Visa過咗五年係咪好似英國5+1咁易啲入籍？定還是都係要行返計分嗰條路同其他人爭只不過你係多幾年時間準備？

感謝巴打解答

讀多個最少1年既master，可以。中間隔幾耐都可以 (十幾年都ok)。

5年簽證點轉PR暫時仲未公佈，可以follow我個facebook page () 我會隨時update。

190/491都可以，都有可能，睇番各自既州份。

搵工方面，其實個人認爲你自己有無能力比讀邊間U要緊要好多 - 尤其係澳洲 Nursing 呢行，據聞其實大學都差唔得太多。

係咪我之前讀個個係碩士學位，第二個課程就唔可以低個碩士學位（例如求其讀個半年tafe），一定要碩士學位或以上去夾個overall 2年？

想問下 190既分係咪冇official出過?
想睇下自己個職業係邊個state會易d有invitation

睇完d unofficial網既data
我都係收收皮先
mission impossible

想問下由巴
自己計盡英文最高分189 先得80分，想問有無機會。
同埋如果真係去讀書，可唔可以一路讀一路申請189，190，491？即係讀緊書途中交EOI。

因為擔心讀完所有政策都變哂。

189 得 80分的話，機會同零差唔多。

可以，你合資格的話，前提係你要合州政府擔保資格/夠分。

唔可以係TAFE，可以係bachelor (有學校收的話) 或者 master/PhD。

加埋2年/92個study week就ok。

Nsw qld vic 全部大城大州
會唔會其他州份好啲
同埋我諗讀書畢業簽機會大啲？

唔高分又想行州擔就去NT/TAS
Nursing以外真係大州移唔到

科申，acct master grad

想問下點解呢個CASE 可以讀一年MASTER就可以申請485?
以我認知唔係要畢業後半年內無申請就要再讀過 at least two academic years (92 weeks) study 先合資格申請?

想問問.而家公司有職位比我去Melbourne工作.
公司會幫我攪埋work visa.不過只可以整到temporary visa,not renewable 同埋唔可以申請移民.

點解唔可以申請澳洲移民 差左咩資料/文件/資歷去做application?

最大可能係因爲你個occupation唔係中長期清單MLTSSL上，所以唔可以轉PR。

畢業後半年內呢個只係針對最近一個畢業既eligible qualification，而92個study week係可以combine，combination中間無時間限制。

多謝回覆
你意思係 只有當第一次讀唔夠92 weeks 之後補番 先可以combine
如果第一次讀已經係滿92 weeks 就唔可能做任何combine動作去節省時間
對嗎?

Thanks.Seems so.

讀緊電影year2，英文正常溝通到，但一考IELTS就fail
想移民係唔係去報讀課程或者大學最快同容易
定係考大學都要IELTS夠分？

考大學都要ielts, 你要移民都要夠ielts 分先得

想移民應該首先係要improve英文先。

你意思係 只有當第一次讀唔夠92 weeks 之後補番 先可以combine
Yes。

如果第一次讀已經係滿92 weeks 就唔可能做任何combine動作去節省時間
唔太明白呢句咩意思。

咁190咪變左個dead loop
冇visa所以搵唔到工
搵唔到工所以冇visa

乖乖地 科水讀書咪得

畢業後會有畢業生簽證，都可以搵工同full-time工作。

但本身做左野n年
諗住靠190移民果班咪死緊

做左野n年又點？同485同搵工無衝突架。

點解一定要一畢業就比PR申請人？

巴打 想問問
1. 假設係queensland 偏遠地方讀完書，我係咪一定要係queensland 偏遠城市做野 apply visa 190／491先有5分偏遠讀書同state nomination？
2. 如果我係queensland 偏遠地方讀完書去vic／sa／wa做野，申請190／491 咁我之前讀書5分會唔會唔計？會唔會拎唔到state nomination？
感謝

1 偏遠地區讀書5分唔需要。491要。190的話唔一定要留係regional。

2 偏遠地區讀書+5分同之後係邊度工作無關。但係依家/以後州政府應該都會有共識唔會咁容易比interstate graduate州擔保。因爲政策趨向畢業生留番低係該地區/州工作發展。

或者我rephrase下
我唔係指澳洲要包生仔
我意思係以前好多做左n年野既人想拎PR就揀190
因為易過189 又可以去nsw vic果d
而且又唔駛搵人擔保有人請etc
但如果將來改左policy
190都要有人請左先得
即係難度提高左

古語有云

瘦田無人耕 耕開有人爭

冇計
盡做 跟住等運到
雖然今年fy quota都仲未出

hi巴打
fb inbox咗你

ACT 出左啦
得critical list

咁既時勢澳洲既政策就係要提高移民門檻去提高整體移民既質素。

得勁少 同埋佢又唔比oversea applicant

係for stuck係onshore既人。

終於的起心肝開始寫呢個系列：移民讀乜野 master 去邊度讀

呢兩日寫左RN同QS：

之後接著會每日寫一遍其他fields例如Engine/IT/Social Work，仲有岩岩醒起既TAFE course

請原諒小弟只能一日抽時間寫一個post

有興趣想追的話，麻煩like/follow我個facebook page:

請問如果我係2008年澳洲大學本科畢業，喺嗰度留咗三年幾，如果而家嘅5+1我可以點樣做？我之前留咗個三年幾計唔計？

多謝巴打。

想問多少少關於190 491

想問190 係未只要我交左EOI 去想去嘅state 政府覺得我ok 而又夠分就會比invitation 我？

而491 係未要搵到工先可以被invite ?

多謝耐心解答

今日真係好忙，要連post

岩岩移民局公佈已經將香港人5年簽證立法，其中highlight包括：

1. 受優惠簽證種類包括 485 畢業生簽證，457 臨時工作簽證 (已經停止接受新申請)，同埋 482 臨時工作簽證。

2. Hong Kong passport 被定義為 Hong Kong Special Administrative Region of the People’s Republic of China passport (P.S. Where's BNO?)

3. 清楚列明5年有效期只取決於主申請人是否有持有香港護照。<即係如果主申請人係HK Passport Holder但係配偶/孩子唔係HK Passport Holder的話，依然係一家人都可以有5年簽證。但係如果主申請人唔係HK Passport Holder而配偶/孩子係HK Passport Holder的話，係一家人都攞唔到5年簽證>

4. 持有Hong Kong Passport，并且與2020年7月9日前已經持有457/482/485簽證主副持有人，會自動續期到2025年7月8日。

疑點1：無distinguish特區護照/BNO，所以應該係兩個都算？

疑點2：以上只係立法條文，具體點樣 "自動續期” 就仲要等下一步通知。但係估計有可能真係好似之前消息咁話佢地自己直接係系統更新就搞掂 - 因爲今日更新既條文完全無提過要交咩特別表格/費用。

有興趣自己參考下：

想問190 係未只要我交左EOI 去想去嘅state 政府覺得我ok 而又夠分就會比invitation 我？
唔係咁簡單，每個州都唔一樣。有D係先交EOI，有D係EOI+州擔保一齊交。另外唔係 “覺得你ok” 咁抽象，而係仲有一系列要求例如工作，英文，financial等等。

而491 係未要搵到工先可以被invite ?
大部分 (唔係每個) 州都係要有job offer先可以比491。

你畢業後留3年幾係以咩簽證留低先？

Thank you so much 由我巴
希望快D出social work系列

呢排一路做緊master of sw 既research
同追返你既post

感謝update
但有關pathway to pr 好似仲未落實？

我淨係讀書嗰三件留咗喺嗰度咋，之後就返咗嚟香港做嘢

嗰三年*

由我巴想問係咪姐係等於政策宣布咗之後既485都有5年

言下之意 應該唔認 BNO 啦

BNO 嘅事應該交返俾英國處理啦

如果我依家報下年master有冇五年

要我renew本特護

已經收到190邀請（offshore)
做左body check 同criminal check
5月尾寄到去澳洲
等緊批簽證
知唔知幾時先會有消息？
有冇人情況差唔多？

嗚 2 月入咗 application 同 body check

一直無音訊做 criminal check

唉

移民部長新聞稿個意思指pr條件只需要通過all relevant character, security and health checks，唔需要其它skill，income assessment？

Those who receive the five year extension or who are granted a five year visa in the future will also be eligible for permanent residency at the completion of their five years, provided they pass all relevant character, security and health checks. For those who study at a regional campus and choose to live and work in regional Australia, the pathway to permanent residency will be available after three years.

我估計英澳有分工

BNO > 返英國
無 BNO > Aus 5yrs psw then pathway

應該唔會俾 BNO 有 5 年留澳

希望 security check 係可以俾人篤灰

想問下如果用bno讀2年書後可唔可以再用特區申請485?定一定要同一本護照？我用左bno apply學校

可以換passport，無問題。

希望澳洲移民局真係做到野，將character有問題既人refuse。

有可能。

似係，但係一律等最後立法先可以100% sure。

Offshore的話正常，未開關都應該唔會批住。

Onshore的話，話唔定係因爲你個occupation唔係essential/critical所以hold住左。

有。

等緊移民局clarification。

過黎讀個係MLTSSL清單上既master。

希望啦

未100%落實。

等下，近排每日都忙，都係盡量抽時間寫

想off topic問下
依家申請working holiday係咪暫時停止審批

如果BNO 唔得 要拎番本特衰護照😂😂😂

雖然問過 但驚緊 曾經係香港因為係行人路踩單車 同無燈被罰款過2次... 都係要上庭 驚影響character tear....

雖然好多人都話唔關事

樓主你好，我３０歲想過澳洲讀telecommunication既advanced diploma，條路係咪應該走491簽？

5月尾收到invitation
做左body check
一直未有email做police check
想問你等左幾耐先叫你做police check??

想問下offer letter上面campus location係偏遠地區，但當中2，3科要去另外一個campus讀而且唔係偏遠地區。o甘我成個program算係偏遠地區讀？

10月尾收到invitation
2月做body check
3月定4月做police check

唔明佢講既sunset係解咩

日落條款
lee個policy唔係永遠
sunset date之後就會停

I see
thanks!

唔好意思想請問邊到有寫呢個sunset條款想睇下d details
仲有一年先u grad 想草錢去澳洲讀master但成日好驚未草到錢已經完左個485 5年簽證

條link入面咪有寫
details -> sunset information
同埋上面個巴打咪寫左Sunset Date: 01-Oct-2030

10年咁多

我背景係Hd畢業

$$$$$

telecommunication既advanced diploma
你睇岩邊個Adv Dip?

你既main campus係偏遠地區加上你本身依然住係偏遠地區就ok。

我都可以話你知，唔關事。

攞定無壞，我自己都有四本護照

好似依家offshore既申請除左學生簽證岩岩開始批番之外其他依然全部停晒。

不如telegram傾？

多謝巴打
同女友就黎草夠95分會計 189
睇下邊邊快d

我理解要2025年要申請到485，因為到左2030就冇呢個優惠，會唔會係咁？